+++
date = "2018-03-31T15:55:13Z"
description = ""
endDate = "2018-04-20T10:40:51+00:00"
levels = ["Superior"]
state = ["São Paulo"]
status = "Em andamento"
title = "Procurador do Estado SP 2018"
type = ""
url = "/procurador-sp"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3293"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"
partner = "affiliates"

+++
# Concurso Procurador do Estado - São Paulo

A Procuradoria Geral do Estado de São Paulo está promovendo o 22º concurso público de ingresso para a carreira de Procurador do Estado, portanto, o  [Edital](https://documento.vunesp.com.br/documento/stream/MzY0NTg1) já está liberado e suas inscrições se iniciam dia 23 de março. Estão dispostas 100 vagas para a atuação na capital, nas regionais (Grande São Paulo, litoral e interior paulista) ou em Brasília.

Para a participar do concurso, é necessário fazer a [Inscrição](https://www.vunesp.com.br/) no website da fundação [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/) até as 23 horas do dia 20 de abril. A inscrição só será definitivamente efetuada após a realização do pagamento no valor de R$ 240,00, a qual pode ser solicitada a isenção de 50% do valor através do website da [Vunesp](https://www.vunesp.com.br/), onde o usuário deve comprovar que seja estudante e receba uma remuneração mensal inferior a dois salários mínimos a solicitação deve ser realizada nos dois primeiros dias após a abertura para a inscrição no concurso público de Procurador do Estado de São Paulo.

## Detalhes da prova 

A prova será realizada na cidade do São Paulo-SP, toda a confirmação das datas das provas e informações sobre horários e locais serão divulgadas por meio de edital de convocação, publicado no [Diário Oficial do Estado de São Paulo](https://dosp.jusbrasil.com.br).

O concurso é composto por três etapas avaliativas, as quais, a primeira etapa corresponde a prova objetiva e discursiva, a segunda etapa é composta pela prova oral e a terceira e última etapa corresponde a avaliação dos títulos. A tabela abaixo demonstra o conteúdo básico de cobrança para a prova, para melhor aprofundamento, consulte o [Edital](https://documento.vunesp.com.br/documento/stream/MzY0NTg1):

| Conteúdo Base da Prova                              |
|-----------------------------------------------------|
| Direito Constitucional;                             |
| Direito Processual Civil;                           |
| Direito Civil;                                      |
| Direito Administrativo;                             |
| Direito de Pessoal e Previdenciário Público;        |
| Direito Ambiental;                                  |
| Direito Tributário;                                 |
| Direito do Trabalho e Processual do Trabalho;       |
| Direito Financeiro, Econômico e Empresarial Público |








#### Cronograma de Eventos

A seguir, para a melhor organização em relação ao concurso, está sendo disponibilizado uma tabela com as datas previstas do concurso público de ingresso para a carreira de Procurador do Estado.

| Evento                                                                                                  | Data Prevista       |
|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------------------|
| Início das inscrições                                                                                   | 23 de Março de 2018 |
| Término das inscrições                                                                                  | 20 de Abril de 2018 |
| Último dia para pagamento da taxa de inscrição                                                          | 23 de Abril de 2018 |
| Data prevista para aplicação da prova objetiva  | 20 de Maio de 2018 |
| Data prevista para a divulgação do gabarito                                                             | Sem previsão |